(純討論) 公投～就只係差呢相嘢…

台灣自由，市民自決？
大陸好似好開放玩咩都無王管？
香港？

香港開阜以來政府模式建基於英國人帶來的三權分立同有穩健公平法律制度，立法、行政、司法三權不會干預對方運作及決策，但作用上會可以出現互相制衡的地方。

台灣使人感覺自由係因為樣樣大事都有公投呢樣嘢市民可以有份做決定同承擔自己下決定所産生的責任(衰咗唔好怨人因為自己投)。但台灣黑金同廉潔問題比香港嚴重好多…

大陸令人感覺自由係因為覺得民生唔會死固固，喜茶、wechat、Alipay、QQ、斗音、食雞…
食嘢可以掃QR code一次過俾錢同落單
QQ、斗音、wechat 美圖cam sex 多的是，仲可以收利是當出糧做網紅KOL
B站 (NicoNico 改進版)、食雞、大型電玩展動漫展都有定期展覽。

返觀…香港？
Q1. 無錢無經驗得中六學歷普遍做PC係為咩？
Q2. 有大學學歷點解大部份FG得1xK ?
Q3. 選擇投白票最終後果會點？
Q4. 行動完留案底又對事件無成效有什麼好處？
Q5. 夢想、幻想、理想又點解有無力感？